終於睇完NETFLIX套《梨泰院Class》

之前因為D人話爛尾，個開頭又冗又長棄左，最近冇野做岩岩睇完。整體上都算幾好睇既。

都明點解D人話爛尾，佢個尾睇落有D似趕收工，前面既舖排顯得雷聲大雨點小，講到主角朴世路幾有PLAN幾有心計用15年時間報仇，但如果唔係趙以瑞，間小店早就經營唔住。而最後亦都係靠吳秀娥獨力一人搞掂長家。

睇到中途，我以為會白化張根原，入獄後改過自身，殊不知變本加厲玩綁架趙以瑞，殺害親細佬同細路，呢個劇情發展作為結尾係好老土下，TVB都拍到出黎。 不過我仍然覺得好睇，因為朴世路經過左同趙以瑞既生離死別，方發現自己係好珍惜趙以瑞，對以前對佢既冷淡感到想當既悔恨，呢刻我明白呢套戲想表達既野，世路一直以報仇為目標，但係忽略左身邊最重要既人，就算張大閪跪係佢面前認錯，佢都唔覺得開心，同時亦後悔為左一個咁樣既人浪費左自己既人生。

或者最後既發展係有點兒突兀，超脫左本來大家既期望，不過演員發揮得好好，世路演繹出無比堅定既報仇決心，吳秀娥演帶點黑化相當到位，趙以瑞用真實去掌控自己人生，崔昇權由一個自慚形穢螻蟻變得肯定自己價值既存在，張大閪行出黎既霸氣足以令空氣凝結，總括而言，梨泰院Class仍然係一套相當值得一看既韓劇，

係好好睇。
其實得秀娥係同男細路一樣一條心報仇。

尾大家唔滿意，我認為主因係冇用「飲食業」決勝負。

如果最尾唔用綁架，用番飲食生意決勝，而細路打敗長家係用佢老竇所創嘅招牌菜超級改良版再公諸於世，佢老竇至係創菜人，而唔係長家。咁會好得多。

同埋細路點解鍾意黑心妹，劇中完全冇合理解釋，至少冇可以說服男觀眾嘅解釋，純為普通樣女觀眾服務。

BTW, 其實長家個「長」應該點讀呢？
係家長個長？
定長短個長？

長家係解最年長的家庭？
定係長遠的家庭？

聽返韓文個發音 應該係長短個長

扑細路 個名好fit湯11

世路喜歡吳秀娥既原因，係因為佢以前就已經對秀娥一見鐘情，原因就係冇原因。
有一次秀娥希望世路放低仇恨，放棄報仇，令大家得到幸福，令世路處於兩難，選擇秀娥，還是選擇報仇，最後世路都係選擇報仇。
秀娥一直同以瑞講，世路喜歡我，但從來冇直接向世路表白。而以瑞一直向世路講喜歡他。
秀娥喜歡有錢人，世路就成為有錢人。
以瑞喜歡世路，令世路成為有錢人。
朴世路戇直既個性，令佢係報仇既路上，一直都冇去了解清楚自己既心意，最重要既係，佢一直都忽視左對佢超好既以瑞，用非常決絕既態度再三強調叫佢唔好喜歡我。
到生死關頭，一直非常呆板既世路，終於肯反省自己，方發現腦裡面想到既人係以瑞，縱使因此而對佢既好兄弟張根秀造成傷害，佢都要以一個自由，真正既自己，去同自己喜歡既人一齊。
就是如此多既原因令世路喜歡以瑞，但喜歡秀娥既原因就相當少。

男人唔係咁諗。
剩係最尾秀娥用長家犯罪材料打爆長家呢吓，已經感動到暈。

男人其實唔會鍾意果種一味講好中意自己嘅女人。(當然劇就唔同現實嘅，所以我強調係冇足以說服男觀眾的理由)

劇中其實有好唔明顯既暗示想講世路一直唔知自己喜唔喜歡以瑞，其中一個角色唔記得邊個曾經問過世路，如果以瑞唔係咁有能力，幫到佢成功，世路仲會唔會留佢係身邊? 呢度留左個懸念。最後既答案亦都填左呢個伏筆，答案係，就算以瑞冇咁既能力，世路都會留佢係身邊。

男人邊有呢樣野
扯到就扯到
扯唔到就扯唔到
第1秒就知

以劇論劇，我就唔會將自己既喜好放入去角色身上去分析，從劇情黎睇，對於感情細節上既處理算係相當到位，世路既轉變係套劇想帶出既重點。

邊有個人喜好
男人共通性
呢個就係點解咁多人話爛尾嘅其中一個原因
感情呢PART處理得唔好

好多人睇唔明都係一種可惜

我覺得最可惜係秀娥真正幫佢老竇報左仇
但細路竟然唔親身當面向秀娥講多謝，呢個位係勁有問題。

最後結局無同秀娥一齊，我嬲到熄能咗個電視。

笑撚死

agree